陶傑 :我喜歡去中國人的喪禮，喜歡觀看死者遺容。

有人對中國人恒常的傾軋仇恨這樣解釋：這個民族長期生活在陰謀論之中，付出的代價是失去人際起碼的信任。
中國的產品為什麼不可信？因為中國人不可信。這個世界為什麼不要相信中國人？因為中國人自己也不相信自己。
中國人的互相疑忌，因為兩千多年的法家統治。這個民族嘴巴說儒家，孟子主張性本善，但行為之上，實踐法家，而韓非子和荀子主張性本惡。商鞅將「性惡論」發展成株連家族、互相告密監視的嚴刑峻法，教秦始皇「統一」之後這樣統治千秋萬世。「性惡論」是中國民族基因的核心：告密形成誅心的定罪，誅心不需要證據，在需要告發互咬的時候，統治者需要大量奴才家丁，將疑忌蔓延為仇恨和恐怖。上自文字獄，下至冒牌貨，中國人為自己製造冤案和有毒食物。
在中國遇到斷肢行乞的乞丐，你會獲告知：千萬不要有惻隱之心，不要付錢，因為乞丐是化妝的演員，後面有一個財團。中國人廣泛的陰謀論令他們的良心逐步泯滅，為了自保，出賣朋友，將他人踢進火坑，這種事是時時發生的。
中國人早年去到西方，看見人家街邊的售書報的檔攤、地鐵閘門，無人看管，西方人自動投幣，無人貪小便宜，中國人看得張大嘴巴。我曾經告訴他們：說了兩千年的「性本善」，人家西方，不需要什麼論語儒家，誠實為本，善良奉公，你們是農民，西方國家才是大國民。
中國人時時說：「中華民族到了最危險的時候」，這句歌詞令人發笑，中國人什麼時候不危險過？活在猜忌和陰謀之中，時時刻刻都危險，在本國買一瓶藥，買一罐奶粉，都覺得危險。去了外國也喧哄狂剷自助餐桌的大蝦，像飢荒逃難之中，因為他們覺得處處有莫名的危險。也許當他們在溫哥華洛杉磯買了花園房產，靠在大沙發上吁一口氣的一刻，才覺得安全，但中國人很奇怪：安全方一刻，他們又覺得悶，要擠進唐人街或回中國體驗那種喧噪和傾軋的危險生活。基因不能適應坦蕩、釋然，直到死了之後，面部肌肉Relax下來的遺容。所以中國人死了，其他人愛說：他去得很安詳。
所以我喜歡去中國人的喪禮，喜歡觀看死者遺容。中國人只有躺在棺材裏的一刻，表情才那麼真正的Relaxed，他們終於從自我製造的仇恨和壓抑中解脫。這時候我祝福那個終得解放的中國人，我說：哈里路亞。

這時候我祝福那個終得解放的中國人，我說：哈里路亞。

好撚串

19 Ho ball

屌今次估唔到係咁樣講到呢句

直線

又回帶

針針見血

路過補link

留名

呢篇真係好正

0負評

入晒

大陸狗無得反駁

有一個大陸狗負皮

點止大陸啊 香港咪一樣

中國人時時說：「中華民族到了最危險的時候」，這句歌詞令人發笑，中國人什麼時候不危險過？

又回帶但見到呢到次次都笑

幾時搞番個

好正嘅文 真係要留低正評

好痴線

雖然回帶，但每次睇都忍唔到笑

最尾個段又係

抽乾晒

去得很安詳

發覺睇過，不過好文必需回帶

才子

19

好文不妨再睇

想聽返個集

果陣邊個香左？

玩親外國server d遊戲 埋堆算合理
但大陸人埋堆得黎又好強調自己既存在
荒死無人知係大陸人
真自卑

可唔可以告19悔辱國歌

大陸人：You are Chinese？

好文一睇再睇

所以中國人死了，其他人愛說：他去得很安詳。

所以話大陸人好矛盾
嚮往外國生活但又要搞華人街

嚮往外國福利
但係要霸地盤

19好波

學到佢一成功力真係可以唔怕同人互串

雖然回帶 但係

好撚應棍

又拉香港？
有斬細路手腳乞依未？
冇就收皮
以為拉香港出來會轉移到視線？

十九其中一篇最高質

公道d講，百幾年前有唐人街係因為果時鬼佬唔俾d華工周圍走姐

呢篇嘢任何時候都適合支那蝗

仲要勁撚煩
啲emblem成日都係五星旗
一見人哋係台仔就成班蝗蟲追住人咬

不過好在蚛蟈太多hacker
一有一兩個人屌鳩啲大陸喱
基本成個server不分國籍都會圍屌

基因不能適應坦蕩、釋然，直到死了之後，面部肌肉Relax下來的遺容。所以中國人死了，其他人愛說：他去得很安詳。

笑到仆街

痴撚線

又回帶

btw

之前睇過，但都係忍唔住要正評，好撚正

睇親都笑出聲

依家搞到一聽到句歌詞就忍唔住笑

痴線

唔俾佢地周圍走其實冇做錯
班賤種好污糟

睇親都笑

最後個句：哈里路亞

支那賤畜

好撚柒呀中國人

你老母就一樣

西方人眼中的正常生活 就比中國人話Hea
好似要做到機械人咁先叫有資格生活

回帶
不過都好正

哈利路亞個度唔明

係有咩特別含義？

定還是串中國人崇洋

19hoball

哈利路亞= 讚美主, 自己參透下

死得好 ？

太天真了，大把鬼佬爬閘唔畀錢，有人查票雞咁腳走。去外國搭多啲車一定見到

睇文同睇戲個個感受唔同, 你話係就係

中國人冇道德、冇契約精神、冇貴族精神、冇騎士精神、冇武士精神

法國係咁姐， 德國真係好有自律性

relax 呢個字 真係好啜核
很relax

呢句抵死

點解仲未有19懷念爺爺

德國好多都冇閘

講中晒啲大陸人啲誅心論
下下都覺得對方居心叵測，習慣一口咬定冚世界都會害鳩自己

求19文集

可惜已經成為左主流社會風氣
你要係地域貴國生存，你一係就同流合污做個奸詐/猜疑既人，一係就做個自律有道德既人（不過你會比人玩死)

博五刀

美國有啲洲份嘅人 出街都門都唔鎖
條條fing
因為成個town啲人都係老街坊

把口好撚賤

我好鐘意

的確97後香港成個社會都無左好多信任
唉 支那狗幾時死

雖然係舊文, 但真係好高質

有國歌法，comment國歌就要「X X X X X X X X X X X X」

呢篇睇幾多次都覺得正

呢個post無五毛敢入

沒有最危險的時候，只有更危險的時候

999正評 vs 5負評

一樣有鬼佬周街痾屎啦
而家講緊比例啊 垃圾支那狗
2017仲講臭蟲論
支那人真係never learn

中國特色

好正

講中哂

真係拎黎柒

屌 咁撚高汁

哈利路亞

冇改國歌歌詞 冇二次創作
冇事

他們又覺得悶，要擠進唐人街或回中國體驗那種喧噪和傾軋的危險生活。基因不能適應坦蕩、釋然，直到死了之後，面部肌肉Relax下來的遺容。
真係好撚低賤

我最有感受就係佢呢段，其實班老一輩香港人都係，成日話移左民悶，成日想過返油尖旺嗰種生活，真係犯賤

唔pish唔係人

因為支那文化只講求物慾，完全缺乏對心靈、文化、美同精神滿足既追求
香港老一代人去到外國只係貪圖外國物質生活同福利

Pish